{
    "question": "Sebuah segitiga Abc mempunyai panjang AB=6 cm, BC=8 cm,dan Ac=12 cm. Ab diperpanjang ke titik D,sehingga AB : AD = 3 : 8.     berapakah panjang CD?. sekalian jawabannya ya??? please :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dik : AC = 12cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 AB= 6 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 CB = 8 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 garis AB di perpanjang ke titik D, jadi<br>misal : BD = x<br>\u00a0AD = AB+BD = (6 + x) cm<br>maka:<br>AB/ AD = 3 / 8<br>6cm / (6 + x)cm = 3/8<br>(6)(8)=3 (6+x)<br>48 = 18 + 3x<br>3x = 30<br>x = 10<br><br>jadi AD = 10+6=16cm<br>sehingga,<br>[tex]CD= \\sqrt{ AD^{2}+ AC^{2} } [/tex]<br>[tex]= \\sqrt{ 16^{2} + 12^{2} } = \\sqrt{400} = 20cm[/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-roda-berputar-sebanyak-500-kali-untuk-melintasi-jlan-sepan-238",
            "question": "Sebuah roda berputar sebanyak 500 kali untuk melintasi jlan sepanjang\u00a0628 meter.hitunglah:    a.keliling roda.\r\nb.jari jari roda.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k=628 \u00f7 500<br>\u00a0=<u>1,256</u><br>d= k \u00f7 \u03c0<br>\u00a0=1,256 \u00f7 3,14<br>\u00a0=0,4<br>r= d\u00f72<br>\u00a0=0,4 \u00f7 2<br>\u00a0=<u>0,2</u><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selembar-kertas-folio-dipotong-menjadi-2-yg-sama-kemudian-potong-536",
            "question": "Selembar kertas folio dipotong menjadi 2 yg sama, kemudian potongan yg satu ditumpuk diatas yg lain. tumpukan itu dipotong lagi menjadi 2 bagian yg sama, kemudian ditumpuk lagi, dan seterusnya.    a. brp banyak potongan kertas jika dilakukan 10 kali pemotongan?\r\nb. berapa kali pemotongan dilakukan jika banyak potongan kertas 256 lmbr?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. [tex] U_{10} [/tex]=a<u></u>[tex] r^{9} [/tex]<br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  =2 x [tex] 2^{9} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =1024<br>b. Un=a[tex] r^{n-1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0  256=2 x [tex] 2^{n-1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 256/2=[tex] 2^{n-1} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 128=[tex] 2^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 [tex] 2^{n-1} [/tex]=[tex] 2^{7} [/tex]<br>\u00a0 n-1=7<br>\u00a0 n=8<br>Jadi,hasilnya 8 kali potongan<br><br>Mohon yang terbaiknya makasih..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-dari-yang-terbesar-2-pangkat-5555-5-pangkat-2222-3-pang-351",
            "question": "Uraikan dari yang terbesar 2 pangkat 5555, 5 pangkat 2222, 3 pangkat 3333",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 pangkat 5555 = 2 pangkat 5 (1111)<br>5 pangkat 2222 = 5 pangkat 2 (1111)<br>3 pangkat 3333 = 3 pangkat 3 (1111)<br>jadi urutan dari yang terbesar <br>2 pangkat 5555<br>3 pangkat 3333<br>5 pangkat 2222<br>^^<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 pangkat 5555 = (2^5)^1111 = 32^1111<br>5 pangkat 2222 = (5^2)^1111 = 25^1111<br>3 pangkat 3333 = (3^3)^1111 = 27^1111<br>\u00a0jadi urutan dari yg terbesar adalah<br><br>2 pangkat 5555, 3 pangkat 3333, 5 pangkat 2222<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-10-kg-gram-kuning-telur-ayam-mengandung-kolestrol-2000-mg-229",
            "question": "setiap 10 kg gram kuning telur ayam mengandung kolestrol 2000 mg. berapa kolestrol yang terkandung dalam 150 gram kuning telur",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Setiap 10 gram kuning telur ayam mengandung kolestrol 2000 mg. berapa kolestrol yang terkandung dalam 150 gram kuning telur ...</p><p><strong>Perbandingan \u00a0senilai </strong>adalah perbandingan antara dua besaran dengan \u00a0ketentuan jika yang satu diperbesar (diperkecil) maka yang kedua juga membesar \u00a0(mengecil), begitu pula sebaliknya.</p><h2>Pembahasan</h2><p>Diketahui :</p><p>10 gram kuning telur mengandung kolesterol 2000 mg</p><p>Ditanya :</p><p>kandungan kolesterol dalam 150 g kuning telur ?</p><p>Jawab : </p><p>[tex]\\frac{Berat~ kuning~ telur~ I}{Berat~ kuning ~ telur ~II} = \\frac{kolesterol~ I}{kolesterol ~II}[/tex]</p><p>[tex]\\frac{10}{2000} = \\frac{150}{x}[/tex]</p><p>10 x = 2000 \u00d7 150</p><p>10 x = 300.000</p><p> \u00a0 \u00a0 x = 300.000 / 10</p><p> \u00a0 \u00a0 x = 30.000 mg</p><p>Jadi kolestrol yang terkandung dalam 150 gram kuning telur adalah 30.000 mg.</p><br><h3>Pelajari lebih lanjut tentang Perbandingan</h3><ol><li>Contoh soal perbandingan dua besaran dengan satuan yang berbeda \u2192 brainly.co.id/tugas/14671457</li><li>Perbandingan umur edi dengan umur ayah adalah 2:6. jika umur ayah 42 tahun \u2192 https://brainly.co.id/tugas/7514553</li><li>Mahmud suka sekali jus buah, terutama jus jambu dan wortel. Untuk membuat segelas jus jambu-wortel, dia mencampur 2 ons jambu dan 5 ons wortel. \u2192 brainly.co.id/tugas/13876102</li><li>Tabel 5.2 situasi perbandingan senilai( proporsi) dan bukan \u2192 brainly.co.id/tugas/13801155</li><li>Panjang dan lebar sebuah rumah adalah 25 m dan 15 m. Jika digambar dengan skala 1 : 200 maka panjang dan lebar rumah \u2192 brainly.co.id/tugas/7191140</li></ol><h3>Detil Jawaban</h3><ul><li>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 7 SMP</li><li>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: Matematika</li><li>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 5 - Perbandingan</li><li>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 7.2.5 \u00a0</li><li>Kata kunci : perbandingan, kuning telur ayam, mengandung kolesterol</li></ul><br><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lingkaran-mempunyai-luas-juring-opq-1925cm2-dan-luas-j-518",
            "question": "Sebuah lingkaran mempunyai luas juring OPQ = 19,25cm\u00b2 dan luas juring ORS = 51,33cm\u00b2. jika besar POQ = 45 derajat maka besar ROS adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "19,25 / 45 = 51,33 / ROS<br><br>ROS = 51,33 x 45 / 19,25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 119,99<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 120\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1diketahui-sebuah-lingkaran-yg-sudut-cdo-41-derajat-da-879",
            "question": "....    \u00a01.Diketahui sebuah lingkaran yg\u00a0sudut CDO = 41\r\n derajat dan sudut CBO = 27 derajat . Besar sudut sudut AOD adalah\u2026\u2026\u2026.\r\n2.\u00a0Sebuah lingkaran memiliki keliling 220 cm, Bila Lingkaran tersebut\r\n dibagi menjadi empat bagian sma besar, Luas setiap bagiannya adalah\u2026\u2026\u2026\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang nomor 1 soalnya kurang jelas..<br>jawaban no 2 :<br>dik : K=220cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<em>phi\u00a0</em>= 22 per 7<br>dit : luas setiap bagian jika dibagi menjadi 4 bagian sama besar = .... cm\u00b2<br>jwb :<br>K = 220<br>K = 2<em>.phi</em>.r<br>220 = 2 x 22/7 x r<br>220 = 44/7 x r<br>r = 220 dibagi 44/7<br>r = 35<br>setelah itu mencari luas lingkaran :\u00a0<br>L =\u00a0<em>phi\u00a0</em>x r x r<br>\u00a0 \u00a0= 22/7 x 35 x\u00a035<br>\u00a0 \u00a0= 3.850<br>maka luas setiap bagian jika dibagi menjadi 4 sama besar adalah L dibagi 4 sama dengan 3.850 dibagi 4 samadengan <strong>962,5 cm\u00b2<br></strong>jadi jawabannya adalah <strong>962,5 cm\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kel = 2\u03c0r<br>220 = 2 x 22/7 x r<br>r = 35<br><br>luas = \u03c0r\u00b2<br>luas = 22/7 x 35\u00b2<br>luas = 3850<br><br>1/4 luas = 1/4 x 3850<br>1/4 luas = 962,5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-busur-lingkaran-yang-berjari-jari-35-cm-dan-bersudut-pus-712",
            "question": "Panjang busur lingkaran yang berjari jari 3,5 cm dan bersudut pusat 54\u00b0 adalah ... cm.     a. 2,8\r\n b. 3,3\r\n c. 4,2\r\n d. 5,8",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang busur = A<br>A= (54/360) x 2[tex] \\pi [/tex]R<br>\u00a0 = (3/20) x 2 x 3,14 x 3,5<br>\u00a0= 3,297\u00a0<br>\u00a0= 3,3\u00a0<br><br>answer B",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang busur dimisalkan dengan X<br>X = (sudut pusat/360\u00b0)\u00a0 \u00d7 kll lingkaran = (54/360\u00b0) \u00d7 2\u03c0R = (3/20) \u00d7 2 \u00d7 22/7 \u00d7 3,5 = (3/20).22 = 3,3 jawabannya B<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-peternak-mempunyai-persediaan-makanan-untuk-30-ekor-kambi-450",
            "question": "Seorang peternak mempunyai persediaan makanan untuk 30 ekor kambing selama 15 hari . Jika ternak itu di jual 5 ekor , persediaan makanan itu akan habis dalam waktu ....Hari    A . 16\r\nB . 14\r\nC . 18\r\nD . 20 ? Bantuin MTK nih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong></strong><strong>Kelas : 6<br>Mapel : Matematika<br>Kategori : Perbandingan Senilai dan Berbalik Nilai<br>Kata kunci : persediaan makanan, perbandingan berbalik nilai<br>Kode : 6.2.9 (</strong><strong>Kelas 6 Matematika Perbandingan Senilai dan Berbalik Nilai)<br><br><br></strong><strong>Pembahasan :<br></strong>Pada\n soal, diketahui bahwa seorang peternak mempunyai persediaan makanan untuk 30 ekor kambing yang akan habis dalam waktu 15 hari, kemudian 5 ekor kambing tersebut dijual. Lalu ditanyakan waktu yang diperlukan sampai persediaan makanan tersebut habis.<br><strong><br></strong>Pada kejadian ini, jika jumlah kambing berkurang, maka tentunya persediaan makanan akan habis lebih lama dari sebelumnya. Maka berlaku Perbandingan Berbalik Nilai, karena sesuai \ndengan sifat dari Perbandingan Berbalik Nilai yaitu jika variabel suatu \nkejadian berkurang, maka variabel yang lainnya akan bertambah.<br><strong><br>Perbandingan Berbalik Nilai<br></strong>Kita misalkan variabel atas kejadian diatas sebagai berikut :<br><strong></strong>Jumlah kambing = a<br>Waktu sampai persediaan habis = b<br><br><strong>Rumus :</strong><br><strong>a1 / b2 = a2 / b1<br></strong><br>Penyelesaian :<br>Diketahui :<br>Jumlah kambing pada kejadian awal (a1) = 30 ekor<br>Waktu sampai persediaan habis pada kejadian awal (b1) = 15 hari<br>Jumlah kambing pada kejadian berikutnya (a2) = 30 ekor - 5 ekor = 25 ekor<br><br>Ditanyakan :<br>Waktu sampai persediaan habis pada kejadian berikutnya (b2)<br><br>Jawaban :<br>a1 / b2 = a2 / b1<br>30 / b2 = 25 / 15<br>30 / b2 = (25 : 5) / (15 : 5)<br>30 / b2 = 5 / 3<br>5.b2 = 3 x 30<br>5.b2 = 90<br>b2 = 90 : 5<br>b2 = 18<br><br><strong>Jadi, jika kambing dijual 5 ekor, persediaan makanan akan habis dalam waktu 18 hari (Opsi C)</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-setengah-lusin-pensil-rp660000-harga-9-pensil-berapa-ru-787",
            "question": "Harga setengah lusin pensil rp.6.600,00. harga 9 pensil berapa rupiah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga 1/2 lusin pensil =&gt; Rp 6.600 =&gt; 6 pensil\u00a0<br>Harga\u00a01 pensil =&gt; Rp 6.600 : 6 = Rp 1.100<br>Harga 9 pensil =&gt; Rp 1.100 x 9 = Rp 9.900",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "harga 1 pensil berarti 1.100 jadi 1.100*9=9.900,00<br>semoga membantu yaa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-harga-1-rim-kertas-hvs-adalah-rp2800000-berapa-rupiah-118",
            "question": "1.Jika harga 1 rim kertas HVS adalah Rp.28.000,00, berapa rupiah harga 1 lembar kertas HVS?    2.Harga 3 lusin sendok Rp.105.000,00 berapa harga satu buah sendok?\r\n 3.Harga 2 lusin piring Rp.180.000,00 berapa harga 10 buahv piring?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rp.56<br>Rp. 2.900<br>Rp.150.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 28.000 :<u> </u>500=56 rupiah<br>2. 105.000 : 36 buah=2.900<br>3. 180.000 : 24 buah=7.500 x 10 buah=75.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}